% !TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Environnement de Travail"
%

\chapter{Environnement de travail}
\label{s:env_travail}
\section{Organisation de l'entreprise}
\label{organisation_equipes}
Wanted possède des équipes diversifiées d'employés dans ses bureaux de Québec. Aux cotés des membres de la direction de l'entreprise, nous retrouvons les équipes de marketing, d'assurance qualité, de livraison produit, les équipes de développeurs. Il existe une communication permanente entre ces différentes équipes ce qui permet certainement le bon fonctionnement de l'entreprise. 
Durant mon stage, je faisais évidemment partie de l'équipe technique, l'équipe des développeurs.
En effet, les développeurs à Québec sont organisés en 4 principales équipes comme suit:

1. L?acquisition: Cette équipe conçoit, entretient et maintient les logiciels qui permettent à Wanted Technologies d'obtenir les données sur le marché d'emploi. Les logiciels conçus par cette équipe, vont rechercher des données sur le marché d'emploi et les mettre à la disposition des bases de données de Wanted.
2. L'équipe de base de données: Cette équipe est chargée de la reception, l'analyse, l'organisation et la sauvegarde des données que les logiciels de l'équipe d'acquisition ramènent à Wanted.
Les données renvoyées par l'équipe d'acquisition sont à l'état pur, l'équipe de base de données va donc les traiter et les organiser de manière à ce qu'elles deviennent compréhensibles et utilisables par Wanted et ses clients.
3. Le middleware: Cette équipe est celle qui s'occupe de l'API Wanted. L'API permet aux clients de Wanted de consulter la vaste quantité des données sur le marché d'emploi qui ont été bien traitées et sauvegardées par l'équipe de base de données. L'API offre des services qui facilitent donc la consultation des données par les clients.

4. Le UI: qui se charge de présenter les données de manière visuelle aux clients qui veulent via une interface web.
À coté de ces 4 équipes principales, il faut aussi reconnaitre le travail des QA engineers qui assurent la qualité des services ansi que tous ceux qui sont dans le departement marketing de l?entreprise.
Au sein de Wanted Technologies, j?ai passé tout mon stage au sein du Middleware. Le middleware est composé de 3 développeurs qui se reportent directement au Directeur R&D, Gaetan Corneau, aussi mon superviseur de stage.
Au sein de mon passage à Wanted Technologies, nous étions à 5 dans l?équipe avec un ature stagiaire en informatique aussi.



\section{Mon Role au sein de l'équipe}
\label{about_wanted}

WANTED Technologies est une entreprise informatique créé en 1999 qui fournit de l'information de veille commerciale en temps réel pour le marché du recrutement. La société a son siège social à Québec, au Canada, et maintient une filiale américaine ayant ses bureaux principaux à New York. Elle accumule, depuis octobre 2002, les détails associés aux offres d'emploi et maintient actuellement une base de données surpassant un milliard d'offres d'emploi uniques.
Ses clients qui proviennent des secteurs tels que  les ressources humaines, les services de recrutement, les médias et les gouvernements utilisent WANTED Analytics, son logiciel principal,  pour identifier et prioriser les pistes de vente, cerner les tendances économiques, analyser les activités de la concurrence, estimer les conditions économiques futures ainsi qu'identifier des candidats pour des postes difficiles à combler. 

