%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Introduction"
%

\chapter{Introduction}
\label{s:intro}

C'est à l'automne 2012 que je rejoignais le programme de génie logiciel à l'Université Laval avec comme objectif d'acquérir assez des connaissances pour pouvoir développer des logiciels qui auront un impact positif sur le monde qui m'entoure. Deux ans plus tard, on peut se dire que mon rêve est sur le chemin de la concrétisation.
En effet, durant ces deux ans passés à l'université, les cours et les différentes activités du programme m'ont permis d'acquérir assez de connaissances qui m'ont mis en phase avec mon objectif principal à l'université Laval.
L'été passé déjà, je me lançais donc dans une aventure entrepreneuriale qui a abouti à la mise au point d'une application web, eventbuck, pour les événements à l'Université Laval. Après cette expérience, j'ai passé 4 mois à temps partiel comme développeur au sein d'un projet de développement d'une application web d'apprentissage de mathématiques en ligne. Ces expériences m'ont permis d'approfondir les connaissances apprises à l'université et ont en tout cas lancé ma carrière en développement logiciel. Aujourd'hui je me considère déjà comme développeur informatique avec un penchant pour le web.
Cet été, j'ai passé mon premier stage en tant que stagiaire en informatique au sein d'une entreprise, Wanted Technologies, qui m'a permis d'acquérir des connaissances profondes sur la pratique du développement informatique en milieu d'entreprise.
C'est donc de cette dernière expérience de 4 mois au sein de Wanted qu'il sera question dans les prochaines pages de ce rapport.


\section{Wanted Technologies}
\label{about_wanted}

WANTED Technologies est une entreprise informatique créé en 1999 qui fournit de l'information de veille commerciale en temps réel pour le marché du recrutement. La société a son siège social à Québec, au Canada, et maintient une filiale américaine ayant ses bureaux principaux à New York. Elle accumule, depuis octobre 2002, les détails associés aux offres d'emploi et maintient actuellement une base de données surpassant un milliard d'offres d'emploi uniques.
Ses clients qui proviennent des secteurs tels que  les ressources humaines, les services de recrutement, les médias et les gouvernements utilisent WANTED Analytics, son logiciel principal,  pour identifier et prioriser les pistes de vente, cerner les tendances économiques, analyser les activités de la concurrence, estimer les conditions économiques futures ainsi qu'identifier des candidats pour des postes difficiles à combler.  \cite{REF01}

