% !TEX encoding = IsoLatin

%
% Chapitre "Environnement de Travail"
%

\chapter{Reflexion sur la formation pratique}
\label{s:formation_pratique}
Dans ce chapitre, ma formation pratique au sein de Wanted sera abordée. Il s'agira notamment de la méthode de développement utilisé pendant mon stage, l'organisation du travail au sein de mon équipe du middleware et pour finir un bilan général sur l'atteinte des objectifs fixés pour le stage.

\section{Méthode de développement}
\label{sec:methode_developpement}
Pendant mon stage, j?ai été exposé à plusieurs méthodes de travail. De manière generale, la methodologie de travail au sein de mon equipe etait la methodologie agile. Les taches  à effectuer étaient reparties aux équipes selon leur domaine respectif.Ensuite au sein de l?equipe , chaque membre pouvait choisir la tache sur laquelle il voulait travailler. Le temps effectué sur une tache est tracké grace un système de management des projects agiles.
Toutefois j?aimerai parler en particulier du processus des resolutions de bugs.

Pour un gros logiciel aussi utilisé que Wanted Analytics, les bugs font parties integrantes du travail journalier des developpeurs.

Les bugs sont principalement identifiés par les clients, les analystes en qualité, ainsi que les scripts de test de l?Application.
Une fois les bugs identifés, ils sont transmis à l?équipe concernée. Ensuite un membre de l?equipe concernée se mettra à corriger les bugs.
La correction se fait dans un premier temps dans un environnement de developpement. Une fois le bug corrigé et testé en developpement, la modification est effectué dans un second environnement appelé staging. En staging, les analystes de qualité vont alors tester si les bugs est vraiment resolu. Si la resolution du bug est accetpé, le travail est passé en integration. Des tests vont s?effectuer en integration. Et la solution restera en integration jusqu?à ce qu?à la prochaine mise en production avec certainement d?autres corrections de bugs ou des nouvelles features déjà en integration.
Au moment de la MEP, la correction va etre lancé en production et plusieurs tests vont encore etre effectués pour s?assurer que la correction a bien été faite.
 
\section{Organisation du travail}
\label{sec:organisation_travail}
En tant que Stagiaire, les taches me furent attribués par le superviseur de mon équipe. Nous commencerons par une réunion pour discuter du travail à accomplir. De la présentation du problème à une petite analyse des possibles solutions.
Ensuite j?estime l?effort que ça me prendra d?accomplir la tache. L?effort est basé sur l?experience personnnelle. L?effort s?exprime en nombre d?heures. La tache fait souvent partie d?un grand projet qui elle possède une échéance. D?où l?estimation de l?effort doit etre rationnel et reste dans le temps alloué pour le projet parent.
Dans la majorité de cas, mes taches ont souvent prises une journée d?analyse profonde du problème qui est très souvent d?une recherche des différentes solutions possibles. 
Une fois ces deux étapes passées, une solution est choisie et est implementée. Des tests vont suivre pour valider la solution. Si les tests sont passées, le travail est terminé. Sinon on recommence avec l?analyse du problème et l?analyse des possibles solutions.

\section{Bilan du stage}
\label{sec:bilan_stage}

En effet l?objectif principal du stage tel que présenté dans l?offre du stage était de concevoir et mettre en place un système qui analyse les logs de services web afin de compiler des statistiques détaillées d'utilisation pour WANTED et ses clients.
Ce projet a pris la majeure partie de mon stage. Nous avons été deux stagiaires à travailler sur ce projet. 
Nous avons effectué beacuoup d?analyse en amont, exploré beaucoup des pistes de solution avant de décider de la solution finale au projet. Ce projet m?a pris la moitié du temps de stage.
Au départ, j?étais moins satisfait du projet à cause du temps qui était demandé pour l?analyse du problème. Cependant je me suis rendu compte de l?importance de cette étape car cela nous a évité beaucoup des peines dans le future. Aujourd?hui le système de rapport est en production et pour le moins que l?on puisse dire, je considère cette partie de stage réussie.
L?objectif secondaire tel que présenté dans l?offre, c?était d?effectuer toutes taches connexes à mon poste. C?est vrai tel qu?énoncé, cet objectif  a l?air plutot vague. Cependant, c?est dans ces taches connexes que j?ai plus trouvé du plaisir pendant mon stage.
Les tåches que j?ai eues à faire pendant la deuxième partie de mon stage consistait principalement: Résoudre un bug dans Wanted Analytics, travailler sur un projet interne et ensuite travaille sur deux nouvelles features de la prochaine version de Wanted Analytics. Toutes ces taches ayant bien été effectuées et complétées, je considère cette partie de stage complètement réussie.

En effet l?objectif principal du stage tel que présenté dans l?offre du stage était de concevoir et mettre en place un système qui analyse les logs de services web afin de compiler des statistiques détaillées d'utilisation pour WANTED et ses clients.
Ce projet a pris la majeure partie de mon stage. Nous avons été deux stagiaires à travailler sur ce projet. 
Nous avons effectué beacuoup d?analyse en amont, exploré beaucoup des pistes de solution avant de décider de la solution finale au projet. Ce projet m?a pris la moitié du temps de stage.
Au départ, j?étais moins satisfait du projet à cause du temps qui était demandé pour l?analyse du problème. Cependant je me suis rendu compte de l?importance de cette étape car cela nous a évité beaucoup des peines dans le future. Aujourd?hui le système de rapport est en production et pour le moins que l?on puisse dire, je considère cette partie de stage réussie.
L?objectif secondaire tel que présenté dans l?offre, c?était d?effectuer toutes taches connexes à mon poste. C?est vrai tel qu?énoncé, cet objectif  a l?air plutot vague. Cependant, c?est dans ces taches connexes que j?ai plus trouvé du plaisir pendant mon stage.
Les tåches que j?ai eues à faire pendant la deuxième partie de mon stage consistait principalement: Résoudre un bug dans Wanted Analytics, travailler sur un projet interne et ensuite travaille sur deux nouvelles features de la prochaine version de Wanted Analytics. Toutes ces taches ayant bien été effectuées et complétées, je considère cette partie de stage complètement réussie.



\section{Commentaires sur la recherche de stage, formation pré-stage et Orientation de carrière}
\label{sec:commentaires}

De la formation pré-stage, je crois que deux cours ont été vraiment très important pour le contenu de mon stage, le cours de génie logiciel orienté object (GLO-2004), ainsi que le cours du processus en genie logiciel. Le cours de GLO-2004 a mis les bases pour le langage Java que j?ai utilisé pendant mon stage. Aussi l?analyse que nous avons effectuée pendant le projet de session pour ce cours m?a servi de base pour l?analyse que j?ai eue à effectuer au début de stage. D?autre part, le cours de processus en genie logiciel a été aussi d?une importance capitale surtout que c?est le cours qui m?a introduit au processus de développement en entreprise et spécialement au processus en génie logiciel. Ce qui a permis que je me sente déjà à l?aise avec la terminologie et les concepts de base du processus que j?ai utilisé durant mon stage.
Avec ces deux connaissances acquises et une experience en tant que développeur dans un projet à l?université Laval, j?étais sur que j?avais ce qu?il fallait pour me trouver un stage. La recherche de stage a été plutot facile pour moi. Dès que j?ai vu l?offre de Wanted, c?etait ce que j?ai cherché. Tout s?est passé correctement et j?ai eu mon stage rapidement.
Avec ce stage réussi, je n?ai jamais été aussi convaincu que c?est bien dans le génie logiciel que je veux faire carrière. Cependant j?ai encore du mal à choisir dans quelle concentration je vais me lancer, je voudrais faire du logiciel industriel mais je pense que j?apprécie enormement le développement web et mobile. Pour l?instant, pendant que je me donne encore le temps à reflechir sur ma concentration future, j?ai choisi de continuer à travailler dans tous les domaines où l?on résoud les problèms rencontrés chaque jour.
